---
title: Outil de gestion des présences des employés
description: 
published: true
date: 2021-06-09T13:26:12.154Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-09T13:24:07.215Z
---

# Outil de gestion des présences des employés

L'outil de présence des employés vous permet de marquer la présence de plusieurs employés pour une date particulière.

---

Pour accéder à l'**outil de présence des employés**, allez sur :

Accueil > Ressources humaines > Présence > **Outil de présence des employés**

![liste_outil_de_présence.png](/content/rh/employee-attendance-tool/liste_outil_de_présence.png)

Cet outil vous permet d'ajouter rapidement des enregistrements de présence pour plusieurs employés en fonction de leur département et de leur succursale pour un jour donné.

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer une présence des employés, il est conseillé de créer d'abord les éléments suivants :

- **[Employé](/dokos/hrms/cycle-de-vie/employee)**
- **[Département](/dokos/hrms/parametrage/departement)**
- **[Outil de gestion des présences des employés](/dokos/hrms/quarts-et-presences/employee-attendance-tool)**

## 2. Comment marquer la présence à l'aide de l'outil de présence des employés

1. Entrez la date.
2. Sélectionnez le département et la branche (facultatif).

![détails_outil_de_présence.png](/content/rh/employee-attendance-tool/détails_outil_de_présence.png)

### 3. Caractéristiques

### 3.1 Présence non indiquée

Si vous n'avez pas fait d'enregistrement de présence alors vous aurez la section **Présence non indiquée** d'active.

- Sélectionner les employés et indiquez un statut entre Présent, Travaillant de la maison, Demi-journée ou Absent.

![présence_non_indiquée.png](/content/rh/employee-attendance-tool/présence_non_indiquée.png)

::alert{type=warning}
> **Remarque** : La participation ne peut pas être marquée pour des dates futures.
::

### 3.2 Présence validée

Une fois que les présences ont été indiquées alors vous les verrer s'afficher en dessous. 

- **Une case cochée signifie** : Employé Présent ou Travaillant de la maison
- **Une case non-cochée** : Employé Absent
- **Une case coché avec un "-" à l'intérieur** : Employé en Demi-journée

![présence_validée.png](/content/rh/employee-attendance-tool/présence_validée.png)

Une fois la présence marquée à l'aide de l'outil de présence de l'employé, la présence de l'employé est enregistrée dans l'enregistrement de présence : 

> Acuueil > Ressources Humaines > Présence > **Présence**.

Depuis les présences vous pouvez annuler et supprimer une présence. Il faut d'abord sélectionner l'employé concerné puis annuler la présence pour ensuite supprimer la présence.

![gestion_présence.png](/content/rh/employee-attendance-tool/gestion_présence.png)